［練跑撚］渣馬2019

報咗渣打半馬
希望抽到

趁打風前落街跑咗5k avg pace5’20

weekend趁山竹黎之前操多少少

巴打報咗邊款

起碼隔日7-8k，每兩星期跑一次22k啦

膽粗粗報左全馬

之前有冇練開

跑咩pacing 先

呢排開始加操

加油

一齊加油

利伸報十馬

Hr 188

最近減緊肥，血糖值已經跌到得番標準下限既8－9成
返完工，做左300下sit up，200下二頭肌，120下三角肌
乜葡萄糖都燒曬啦 心跳自然高

巴打保重身子

比全盛時期重左16磅，要跑返50UNDER一定要減磅
已經減左10磅，減多3磅應該就可以under50
但係渣馬條十馬路其實係10.2KM 所以最少要快過49分鐘先達標

我輕鬆跑都上到19x(avg 16x)

呢兩日多咗好多節日跑手

諗住報全馬

未跑過香港渣打
打算報半馬玩下

利申
上年台北渣打半馬sub 2
月跑量夏天100km左右
入賽季會加到160-200km

每個月總里數2至3百k撚路過

點解可以有咁多時間跑

今日輕鬆D 300下ait up only
明天返夜休息一天

咁你夏天都算跑得多
通常夏天得冬天一半左右

有無跑過全馬/半馬

轉涼返係自然多人跑架啦，你自己夏天都無冬天跑咁耐啦

每朝早起一個鐘跑10k

兩次半馬 兩個鐘鬆d

咁應該都大機會跑到
比較難係D橋位大風好惡跑
加油

巴打一定係衣食無憂

我識個人都係日日返工前10k

我賽季都會加到1星期60k左右

已報全馬
試年初渣馬sub430
今年想sub4，不過應該難d，冇乜時間練

上年*

快既話50mins 內跑完啦, 早少少起身姐

請問有無人知點解我報名個陣話我身份證 This value have already been taken，我禁極繼續都禁唔到

想問SUUNTO 好定係FITBIT?

gps準確度 suunto>fitbit
app好用度 fitbit>suunto

btw 應該apple watch會取代呢d廠架啦

咁買apple 3果隻都好

除左garmin有藍芽聽歌之外
suunto同fitbit都無呢個功能
運動以外既監測性又唔夠apple watch玩
更加唔好提apple watch可以玩app

但我唔係用IPHONE

無iphone applewatch開唔到機喎

有人錯手入左你id

我自己試過有段時間唔洗返工每朝跑10km
個陣2-4月 體重60-61kg
我只可以答你 除非你輕鬆跑到十馬四十分鐘頭 唔係每日跑五十分鐘十馬返工會好冇精神
因為正常黎講就算食左野去跑
肌肉入面既糖 肝病 血糖都會因為你既速度（心跳）係8km左右消曬

我又唔會wor

keep左幾耐先

不過個段時間我每日只係食兩餐

呢幾日打風完全冇跑

準備落街跑

早兩日周圍都冧樹
難跑又危險

我練開個度都冧咗好多樹

有無巴絲報東馬？

想問hr幾多應該停？
尋晚跑完睇返數據
長期185bpm以上
最高210bpm
驚遲早出事

今年第一次報半馬

Offer

巴打 你平時靜止心跳幾多左右

希望抽到我

靜止心跳45-50
我都唔算跑太快 大約13km/h均速

Current max. Hr = 220-age
Take care...

我跑嗰時又冇乜唔舒服
不過會跑慢少少
210bpm真係嚇親人

大家成功嗎

半馬 waiting list

全馬2
做deadline fighter

全1

10km 挑戰組

已經抽到

抽到全馬

上年冇跑到

今年要挑戰自己！

抽到全馬

第一次跑

中左半馬

Waiting list

點解我會係10k挑戰組既 第一次玩
明明我個陣好似填大約完成時間係1個鐘

半馬 3組時間差唔遠
最尾果組8點半先開始

抽中10K, 勁開心
8:15am 起跑
第一次跑10K, 希望完到賽

10K waiting 係唔係預多數收皮

中半馬

10K status 係 pending 即係咩意思？

咁多人中 今年少人報？

半馬waiting有得玩既機會係咪好低?

中8點半 半馬

屌我都係 又係寫一個鐘
幾年前玩過一次
想同fd跑第五組

10K大家點練？

練interval我個heart-rate係咁撚樣
想問係我個心壞咗定隻錶壞咗
究竟係邊個嘢壞咗

比錢個Please wait白畫面左好耐

... 巴打無野呀嗎?

8半 半馬

抽中半馬但email冇講到起跑時間同邊組嘅?

我入佢比錢果個網睇到

oh , 我入去睇睇先，thanks

pending 同 waiting 有咩分別

半馬830

中左 全馬1 組

小心啊

target全馬3hr30分

半馬waiting

中

其實點解要抽咁耐？
成個月都唔知練唔練好

10k waiting

應該等特邀同達標跑手confirm哂先知有幾多位剩

中半馬
Aim 1hr 50mins

巴打有冇練開

我中咗半馬1組，好驚咁遲起跑冇曬氣氛

上年跑半馬二組 好多人一齊跑 唔會冇氣氛

西九龍高速公路回程會join埋全馬
氣氛ok嘅

希望我後補有份中半馬

8點幾旺角奧運好多觀眾

希望10點前衝到線，10點後軒尼斯道好多人

半馬先正，晏過全馬開波，沿途好多人打氣

中左全馬一組

巴打aim 跑幾快

target 345 啦
其實想330
不過通常最尾發覺練唔夠sub4 就算

330好快喎

唔得啦

呢排唔理運動場定街都開始多人跑

跑全馬要練定啦

半馬一組撚
呢排天氣涼爽好跑咗
琴日跑咗個10k 53分幾跑完

好多節日跑手
開始報名後一兩日
公佈抽籤後一兩日

都唔一定係嘅
秋涼同10月跑季開始多event
夏天都轉去游水唔跑步當cross training

有冇器材撚可以提供下意見
幾年都係著wave rider 同pegasus跑長跑
今年想轉著NB beacon 好似輕d
鞋底會唔會太軟身
試著無得跑好難比較

跑鞋淨係着mizuno

利伸 wave rider 20 跑咗年幾兩年 算輕 內籠舒服

試下nike.zoom fly

試咗beacon同zoom fly
Beacon底硬咗少少
不過可能跑緊會遠d

Zoom fly個鞋頭要時間習慣

出左第二輪
執二攤成功

中啊，10k一組，第5年

巴打跑乜？

10k

但係臨俾錢先諗起買左機票17號朝先喺日本番

去完旅行都仲有啲時間練 十公里得閒有跑開就唔難

係2月17號番

依家開始練密啲

2月17號比賽wor巴打
我17號朝早先上機

記錯咗二月廿四跑
My bad
咁你下年再apply 過啦

第二輪唔中

下年再apply過

有冇人今日練跑？

不被接納（拒絕）

化悲憤為力量
一年時間索性練全馬！！

平時有踼開波同踩單車
報左10K 跑唔跑得晒？

如果每星期有兩三次三十分鐘以上既運動量
係夠有突

不過都係抽啲時間純練跑最穩陣

如果你唔只aim 完成賽事，要追成績既話就要落力練

正常人大概幾分鐘跑完？
記得自己上年陸運1500米跑6分鐘

你所講嘅正常人係指有恆常練跑嘅人？
如果係就多數一個鐘內完成到 avg pace ~5分頭至5分尾
練開跑兼追時間成績大概under 50
達標跑手好似under 35

星期日晨運
跑咗5K
Pace 4’50

連續兩年唔中

以前先到先得年年中，唉

個人覺得抽籤公平啲
不過連續兩年唔中係慘情

今日放假 輕鬆D 做左600sit up 54min/10km
今日見到好多跑撚車都唔望下就衝紅燈

菊兄心跳頗快

我本身心臟比人細（漏斗胸）所以先練跑
但係我跑朝早心跳就好低

一般有跑開既人1個鐘內要完成唔難
但係就唔好同外國既比賽比較
香港渣馬既高低落差同風阻都好影響時間

達標時間如下圖：
[img]
[/img]

見到個達標時間唔洗驚訝，達標時間係用黎優先報國際賽事

test

10k新手
aim<50
依半年有慢跑開 一星期二次
十月開始一星期慢跑4日
認真跑最快都係做到55分鐘
keep住練既話大唔大機會做到<50?

次數要多d
而且要加interval

要追速度就唔可以淨練長跑
要練吓短跑
試吓用nike+ app 幫手計住練
e.g. 快跑200m 抖廿/三十秒 loop 幾次

我自己就鍾意1k 快跑 抖一陣 跑2-3k

新手一問 用乜錶做記錄好？

我跑會帶電話
開nike+ app record

但手機好重下... btw 有冇飲食習慣為跑步而設？

Apple watch

樓上有巴打討論過運動手錶

飲食習慣我冇乜研究
但巴打可以上網睇吓比賽前夕既飲食選擇

次數足夠啦 數據指出月跑多過66公里 之後對速度影響不大

可以執既野有幾樣
1.跑姿會唔會好鬆散 擺底雙手咁跑
2.換氣方法
3.跑鞋 專業跑鞋幫你10k減三分鐘唔難
4.最後一步 減體脂

點解勁開心 加油

如果要聽住歌咁跑 得apple watch可以捒
要gps準就suunto
要錶靚同平就garmin
fitbit就...umm

有冇人會搶公益名額

第三年報
第一年10k
第二年半馬

今年諗住同朋友一齊報10k
最後佢中我唔中

我用Garmin Forerunner 235
而家仲唔知有無得賣

年頭果陣仲有，而家唔知

有呀 仲有多鋪賣緊
不過我用緊935

第一 係好難肆正......

用Nike run club做benchmarking/interval之類麻麻地
個gps logging同heart rate唔夠real time
同埋Nike app唔可以將coach schedule放係apple watch度
唔夠輕便

唔想太貴可以用Polar M series
Load 埋scheudle入錶
用polar flow做網上紀錄同安排training schedule

巴打有玩跑會？
感覺pro 得濟

就係無join跑會
要自己摸索點樣做紀錄有效d
唔鐘意跑track剩係跑街

唔係話要執到你好似職業跑手咁
但香港好多跑撚為左追人/時間，連fing手都無力
咁代表平時鍛鍊不足，基礎體力唔夠應付個速度
當然你話你跑到4min/km唔fing手都無所謂既，我都見過有咁既跑撚

動作呢家野
難在開始攰個陣難維持

攰既時侯更加要有意識去維持姿勢
姿勢係最基本既施力要因

有時唔知係攰到冇力而維持唔到跑姿 定抖唔到氣而冇力 ... 跑到3k 就慢

兩樣都會
通常維持唔到跑姿即係入左第五區隔心率區
(即係無氧運動）
對練氣幫助不大
所以我建議人寧願keep慢步速都要保持跑姿
咁樣到真係無氣既進入無氧既時侯
可以憑動作姿勢黎維持返個速度

仲有我自己覺得練習既時侯就跑到入無氧區對練習成效不大都無太大需耍咁練

上年連後補都冇
今年就入到後補，但都係冇份

或者補下全城街馬啦 , 但氣氛好唔同

10k
想<50

依家5公里都跑唔到 7pace

第一年唔中
今年上半馬就變後補
對上五年跑10k先到先得連埋抽籤都中
而家得返公益名額呢個機會

公益好貴下，好似成1500

俾啲心機

平時有無跑開步？
幾密一次，一次幾耐
體重幾多？

唔係想打沈你地意志
<50係比平時有練開既人挑戰既目標黎
你睇01張圖都知，溝埋職業跑手都唔夠5％既人跑到<50
有目標係好事，但係更加重要係乎合一個自己既目標
就好似呢個post d巴打跑到<50都唔會無謀地去挑戰達標時間(43分）
平時無跑開既話，<60已經好好，特別係女士，唔洗一定刻意比賽設定最快個時限係50就要跑到50，好無謂

一開始慢少少 之後再快返呢？
如果想練10k 60mins 內一星期跑兩次 有冇機？

可以試下
如果想試<60 你可以上fb搵下自己個區有無跑友會個D 直接搵人指導會效果仲好
仲有三個半月，加油

近一兩個月有跑開

一星期一次 最近極限係4.5km 7pace

85kg

仲有十幾個星期應該唔太難？

好難，甚至應該話無可能
首先要有個認知，馬拉松係比輕既瘦仔跑，絕大部職業跑者輕過60kg
愈重就會跑得愈慢
如果呢個體重目標同訓練量定係65-70分鐘左右會好D

65分鐘 仲慢過啲女

17年挑戰組（最快組）女子平均時間66分鐘
已經係拉埋拎獎金跑三十幾分鐘班人
以你而家既訓練量同速度 跑得完已經好好
你要<60 一星期起碼練三次 仲要休息日子都用半個鐘拉筋 甚至做埋深蹲
仲有應該以路程>速度黎做訓練
首先跑得完8-10km再慢慢加速

半馬挑戰組...半年無練過跑睇怕都快唔過舊年
今年志在參與算

姐係練到跑到10k先再練速？
我依家 會練下2km快跑 6pace

係
甚至你唔洗返工返學既話
清晨日出慢跑5-8km消脂
傍晚日落再練氣跑10km會更佳（分開日子做）
無時間就一次過以距離為優先

對上三年跑半馬都中
今年第一次報全馬抽唔中
見到公益 1800 ....... 即鳩縮
轉跑中國沿岸

報左半馬1
上年10k跑1:07
想問半馬限幾耐完成

3hrs

冇報 但想練下 不過我跑5k 已經用左3x mins
1.71 m 57kg 應唔應該減脂?

唔洗啦，57已經好輕
你個情況更加要搵跑會既人指教下會仲好
秋冬係練氣最佳既季節
搵跑會既人建議練習路線，執返跑姿同換氣方法仲有拉筋動作，最後買對自己鍾意既跑鞋
到左4，5月就跑既距離會減少
咁樣keep住練一年，好大機會出年呢個時侯就<55

揾到個 但時間唔啱

平時冇跑開 跟fd報半馬 點知得我一個中
想要返10k

因為住山旮旯 所以淨係可以跑馬路
又上斜又落斜 琴日跑要成8:30/km
究竟我挨唔挨到半馬

新界?
好多地方跑wo

琴日試跑左10K
52'
去到5k 既時候加速左1k
睇返配速個1k 跑到4:42
之後漸漸慢返落去5' pace 左右
要突破50大關仲要繼續努力
利申：171 54kg

邊度山區？
西半山就不如堅尼地城<->數碼港
灣仔區就寶雲道

條片係咪半馬2 ,上西九前逼到 快唔到
想問半馬1 起步會唔會都係咁多人
係既話早d上線

全程彌敦道都會塞人
匯豐轉入大角咀好易撞人
之後會好少少，過埋奧運站上埋斜就唔駛點樣避人

早半個鐘好上線

其實跑完半馬挑全馬係訓練方面有咩唔同要注意？

練全馬除左長跑之外
仲要有肌肉訓練

請問可唔可以分享下？
我前年10k 上年半馬今年中左全馬但係唔知點入手
目標完賽唔洗巴士

排骨

長跑撚身型
我教練仲瘦呀屌

有冇巴絲試過跑到啲腳甲瘀瘀地？
係咪應該等佢好返先再跑

你鞋頭太緊？

可能係 早知買大半個碼

買鞋尤其是運動鞋真係預鬆啲好

短跑咗三k
4’30 pace

長課有咩鞋推薦?? 心水 asics kayano 25; mizuno rider 20

有冇扁平足
有就要stability 揀Kayano
無就可以揀nimbus/cumulus

Wave rider 21/22都係neutral萬能鞋
要stability就揀同系wave inspire

日本amazon而家有15% off coupon
Asics d 鞋都有折

我有扁平足，不過都著skyseneor /tarther. kayano 太重，造唔到時間

長課嘛，又唔係race shoes

有冇練開先？
講真跑全馬到呢刻為止都冇乜練過會有啲「澤洗」

求教 報左10k
而家自己跑keep 住46分鐘左右
想上到40 要點訓練

我10k 都係under55’咋
推深一層諗
巴打點由以前練到46’
再加強練習就上到under 40’??

上面有個巴打半馬1:30 你回佢留言問下
我地呢度無幾多人跑到<50架咋

作病咁去跑
跑左今年最差成續
55:38 心跳仲突破200
跑完返到屋企就肚瀉

玩命

又唔係好算作病 但係幾明顯身體抵抗力低下緊
諗住食完維他命C訓左19個鐘無死
點知都要瀨屎

跑過渣半馬1次
平時練最多10k..未跑過咁長
頭10k 41, 15k 104
過隧道後拉左車
最後133..
唔練開咁長真係突然冇力就冇哂

上年49’

唔止平時訓練距離不足 連上斜訓練都不足
仲有無研究過賽道 無諗過點分配體力
最後6k仲快過10-15km

分享下點訓練

上個月跑過其他10k比賽46分鐘
希望到渣馬果陣跑到45分鐘

最後6k先最慢喎唔係咩😂

41去104 成60分鐘
最後就33分鐘

分享下點練

我都係一個星期2,3次
平時練習10k都係52分左右
但一到比賽就上哂力
前年無練習過渣馬都跑到49分鐘

41分鐘
1小時04分
1小時33分

一小時04分打做104 仲好意思比膠人

Keep 住每個星期20K 左右
我諗ok掛

巴打都花咗唔少時間
剩計肌耐力都應付到
應該夠做

5k 跑
4‘40

通常都話要長課可以150mins
到最後一星期跑到30-32km
等身體習慣到長時間運動

第一次報10k
而家大約跑57分鐘到，但跑開條街基本上都係平地
有冇咩要注意
享受比賽只求1個鐘內完成

行路5k都唔洗63分鐘啦😂

10k 路線大多平路
但都要練吓上斜
有少量路段要上斜

為了更方便討論長跑，以下有個telegram group方便各位討論或者分享有關長跑的事項，現有4xx人火熱討論中，現正熱烈邀請此group內朋友加入。如有興趣，請按下面link加入。

由於telegram不用提供電話號碼，不用擔心被電話滋擾。

試下跑鈄路囉，印象10k調頭位前後都有上有落

5.1k 跑左我36 分鐘
真係要搵人教先得

巴打平時幾多pace
下次試吓推快啲pace 跑

見到呢度既巴打跑得好快
我跑13k用左個半鐘

一齊努力
跑步嘅進步係隨時間見效

有冇巴打練過Yasso 800
係單純prediction用
定同interval run一樣？

冇record 但應該平均既 一快就好快冇力

可以練吓短跑
跑四五次二百米
每次中間休息三十秒左右
不過速度要快過平時長跑

好 多謝巴打建議 星期五試下

認真問
咁樣練係咪加強到心肺功能?

咁練主要係練速度同最高攝氧量
跑幾多次 同 每次跑幾遠視乎個人能力

唔慢啊，初初係咁

但係我地練跑無幾多人會跑13K喎

琴日公益名額終於報到

半馬應該點練

一日已經滿左

又唔係咁講
長課點都有嘅

正常

今日咁熱都咁多人練跑既

未得閒跑

今個星期跑得好廢鳩，唔敢貼出黎

係咪跑要拉高啲隻跑 ？ 我見啲人步幅細好似變左競步咁

今日天陰又有風
好岩跑長課

跑姿好難形容

睇你想要既跑速，步差愈大跑愈快，當然你要個肺跟到隻腳

有冇人會報埋街馬？

落雨照跑

呢個心率係咪有問題 有時會上到190-194

你計下自己mac heart rate大概幾高
220-年紀

不過平時好少keep咁高心跳
跑多過1個鐘

Longrun 可以keep max心跳70-80%

我28，max心率即係220-28 = 192。
即係我長期都係貼住最大心率
但我跑緊又唔覺好辛苦

Long run嘅目的係增加血帶氧能力同耐乳酸
通常都會係維持60-75% HR Max
Tempo run就高少少<85%

95%以上都係interval run training

你可以google下點睇heart rate zone
再安排run schedule用zone幾

用跑步錶定心跳帶先
我自己經驗覺得跑步錶係高心跳會報大數無咁盡

我用apple watch

aw d讀數有時好慢
事後睇返張圖好多時間都係空白

初次全馬撚報到

最近weekend練Long slow distance

每星期2-3 km咁加

但跑極都係620-630 pacing

Weekday就recovery/ interval 為主

目標5個小時

唔知到時捱唔捱到全馬

成日鼻塞 跑得唔舒服...

脂肪幾多呀

報左半馬 腳痛抖左三個星期 而家先開始練番

大家食開邊隻gel?
以前試過GU同CLIF
最近食水狀d 嘅overstims
但好似上力麻麻
SIS會唔會好d?
定心理作用

hammer
只求唔肚屙

如果想5個鐘內, 基本上可以唔使點練interval
盡量儲里數先
最好一星期40k+

真係想練interval, 可以比賽前1個月先練
練比較長既interval會好D, 例如800m or 1k
跑時可以慢D, 但休息就短D

想練interval 應該點？ 200m 快 100m 慢？

減磅加天氣效果，如果唔係等燈再快D
目標減多2kg

呢個月轉咗新工辛苦咗，天氣又凍咗
冇乜點跑

凍左先岩跑

得嗰十幾度，唔夠熱身會好慘

51：23

啱啱跑左4K 扭傷左少少 但跑落就唔覺太痛

小心呀

有就住跑 係轉彎扭腳個下陰陰地痛

今年nike除咗條配速手帶，乜都無得拎？
上年NRC都有個袋送

嘉年華實有野cap水

成個幾兩個月冇跑...
6k 35分鐘

10km 50:30
49分有望啦

仲有一個月，10k 今日跑完51:20

咁點跑半馬

今日幾好跑，唔太熱唔太大風 希望渣馬個日天氣唔好太差

18-20度，濕度70左右最理想

2月搞
天氣通常都唔錯

屌，你地就好啦，報到渣馬，
我抽唔撚到，一怒之下，報咗 CCM 2019

利申: 初次全馬

聖誕開始練多咗interval跑track
唔知關唔關剩係左轉事
左邊hip同小腿開始易攰

關
跑得多會左右腳肌肉唔平均

我都驚咁
所以有時會跑外圈

ITB攪左我三個月，練唔切了，全馬希望完成到就算

itb仲有無痛？
痴tape會穩陣d, 比賽就算痛都無咁快發作

月頭玩東北縱走去到廿k又出事，keep住15k以下係無事
明明之前咩事都無，其實都幾灰

傷咗成個月 仲未好番晒

我會搵個可以右轉嘅地方跑平衡返

到時就跑到

請多多支持

出左領取通知書

呢排練多左上落山
右邊膝頭腫左同痛，跑緊無事，一慢落黎就痛到pick up 唔返，點搞好

利申： 初半馬 目標2:00, 之前只賽過10k

全馬未收到通知拎布？

放心，大把人跑挑戰組都過一個鐘 睇你報名嗰陣報幾快，你報話50分鐘完成就掉你去挑戰組

第一次包全馬 睇到個路線圖驚驚地 依排好忙又練得唔多

其實西隧上斜一直上到天橋既斜度大概點？

10KM 50分鐘其實算咩水平?
跑左半年 呢排先開始帶錶計時
但發覺再快,搏盡去到48左右就好辛苦
最後1-2KM完全係靠意志捱
點樣可以進步?

舊年挑戰組中位數時間係56分
50分姐係你已經快過一半人

差唔多兩公里上升50米
出西隊口上天橋會再斜少少
只可以話如果咁啱撞埋牆會好難頂
但正常步密d+細步d都唔難上

我入西隧前1K已經開始留力
之前係橋一定要盡力搵人遮風
上斜步密+細步真係一定要做

有無人未收到email

重未收到runner pack email

放鬆身體

17年整體中位係68分鐘 sub50係10馬入面既top4.5%

軀幹唔好向前

巴打有無建議?
睇返個時間 感覺去左自己既樽頸位
近1-2個月都唔見得時間,或者跑完既辛苦程度有改善
跑到48果次去到最後500m心跳快到以為自己會暈低

Interval練得多唔多？
Off season可以玩low heart rate training

隨左普通跑就無特別訓練
都係一落到街就開始跑

長跑其實主要有4樣野去練
Jogging慢跑
Tempo 節奏跑 者係keep住同一個速度跑，慢比賽pacing 20-30秒
Interval 間隔跑 200m-1000m x 6-10，自訂啦，中間休息2-3mins
長課 12-20km 慢跑tempo速度跑

小弟上年10k 53mins但係最近半年冇跑步又報咗10k
最近想買對新鞋跑下 但係應該難啲快過上年
主要想買mizuno/asics
睇過mizuno emperor 3但係驚太輕駕馭唔嚟而傷腳
想問下大家有冇推介嘅跑鞋?
利申: 176 62kg 之前著開nike pegasus 32

低/高足弓？

如果著開pegasus 32
可以揀番Pegasus 35 Turbo

大家跑步用runtastic定nike app?
有時唔知邊個準/計多計少

係，有一班人跑有動力
我果時半馬直程無練過，跑到2hrs8min

what app?

runtastic唔知
nike成日都送里數

即係計多？
我試過跑段路1k，一個app計到0.9x，nike 0.56
之前跑大埔21k, nike計我23k，apple watch 就好接近，都唔知想點

上星期長課28k用iphone同apple watch開NRC 各自測
iPhone 計29k
Apple Watch 中途成日auto pause/reboot app計得25k
過埋渣馬就試轉原生apple activity再export去Strava

計得唔準真係唔知邊個真速度

suunto

準唔準？

佢要用返自己既gps app先過到data
除左高低差都好準

最準就係睇run time, 同埋跑道個路程牌
再對配速表（當有手帶/水印貼紙）

隻錶當計下average pace同心跳就算

明白 有無用過drawn run去計要跑果條路有幾多km?好似都準，之後返去用時間對返距離

如果一直keep住跑步， 不如買隻運動錶
可以一路睇配速 gps又準過電話d里數

本身有apple watch 3, 但又係同手機又有分別，唔知邊個準

用緊garmin 235 , 幫唔到你

其實家明polar都唔係特別準

唔同款之間個variation好大

睇天睇路相差好遠

用online地圖map run再預個距離會好d

係

我覺得一入隧道/有蓋/樹蔭地方就唔準

岩岩用過
計落好似都幾準，聽日再試下開app計

點解今年咁奇怪
開跑前一日先領選手包

關唔關撞過年？維園畀人book ?

13-16都有得拎

用開garnin 都ok

因為GPS晶片傳數據要由直線射上天先準，所以有野遮就唔準
家明雖然出名，但GPS其實係靠計數計出黎

btw 516cal？

明明之前年年都係早一星期

痴撚線公司

Polar錶好唔好用

用緊polar vantage m
好唔好用就睇你點用啦同埋睇你想知道啲咩資料
始終GPS錶好難100%準確，但係POLAR係睇心跳或者心律嗰啲資料一定會好準確

用緊都係芬蘭製既suunto
距離真係好準備 只要我跑一樣路線 就算經瓦遮頭 10km都唔會差多過3米
但係唔支援繁中，唔夠智能，心跳我覺得測得太慢同唔準 想睇下其他牌子會點姐 多謝解答

7k跑
5’15 pace
得返十幾日半馬

練多最後一個星期要收操啦
唔係唔夠時間recover

冇乜點操過

同舊年一樣

唔落雨已經有賺

上年好跑啲
冇咁熱喎

今年熱到仆街

我都係

跑5k 個pace成7分鐘/公里

u r not alone

sunnto 係唔準
之前消委會都有點名

sunnto係步數唔準
估算距離偏差最少

心跳呀

仆街

估計距離偏差

太熱 跑唔到呀而家

仲有十日左右
大家快啲練吓
習慣吓個天氣

祝大家豬年長跑長有

仲諗住60分內完成10k

個pace差成1分鐘咁多

10馬挑戰組中位數都成56分鐘 無準備好難快過60

仲要係男士紅先56 女士組6x

成年前諗住今年認真練下全馬
都無練過咁滯
跑完半馬已收皮

成班人報名報假數

都唔止關報名既人 渣馬知道50分鐘內跑得遠既人唔夠5%都專登放新仔入挑戰組
可能係想平衡返唔同時段既賽道人數

想問下各位巴打知唔知今年半馬仲有無pacer?
搵極都搵到相關資訊

下星期嘉年華可以去維園睇下

暫時預計20-24度
70-90%濕度

辛苦到仆街

嘉年華係咪有power gel賣？
利申第一次跑半馬

好似無
得nike有擺檔

而家仲未試gel?

我都諗緊用唔用gel
但上次跑完約莫20K感覺都仲得

我未跑過咁長
同埋太少時間練
唔隊gel我驚跑唔完

最好西隧前水站食一包
出港島段斜路夠力頂住

比賽時係連續咁跑
體力消耗會比訓練快
而且今年要打熱戰
帶包傍身

有冇人比較過水站隻啫喱水同gel差幾遠？
之前就算有食gel
都會整一包過口癮

應該會好辛苦

嘉年華係咪有得買

好似無
真係要嘅馬拉松有得買

因為我上網見人響嘉年華買過
馬拉松？賣運動野果間

yes

上個月已去毅成買左$500，energy bar, power gel.... etc...
夠幾次用

多雲比之前20-24 有太陽舒服好多啦

出左跑手手冊

手冊話嘉年華Booth29係Hammer
今年應該有gel賣

改圖

玩撚完啦今鋪

咁我覺得無需要改圖既

出埋太陽就真係pk

仲未收到封信
今年咁遲

今年用電郵wo

屌

我想問下半馬佢會準備俾人地有幾多分鐘完
我驚跑唔哂
利申：第一年參加 有跑開習慣

試過半馬最快練城門河1:46:00

但係條路平路 加上NRC送里數

搞到我有d淆 本身aim01:45:00

半馬有上落斜，同埋成邨人阻住曬，預比平日自己慢10∼15鐘

應該要早幾多去排個前d嘅位？
前年跑半馬2組成班茂利同我散步到荔景

如果到時比賽有今日咁嘅天氣就好喇

Thankss 很好 咁一定夠時間

有野想請教有經驗嘅巴打, 小弟參加十公里4組, 0745正式起步, 如果我530係柴灣出發, 預算600到維園寄存行李, 預得夠唔夠時間, 我驚等車同埋寄存行李會用好多時間, 唔該哂

半一 唔想俾人阻係咪要早半個鐘上線

夠晒有突
你預半粒鍾可以寄完行李兼行埋去起點

差唔多
但半馬你大把時間過
跑到4-5k已經開始散

唔練斜一出西隧勁易抽筋
我就是成功例子
上年平路練開
最快1:50到
但出西隧果陣開始抽抽地
迫住跑慢d
最後1:57

最近練左幾次
第一次10k 49:31 4'56'' rating avg.HR169
第二次8k 38:37 4'49'' rating avg.HR172
想問下星期跑到47尾機會大5大

我半馬1組
仲練得少過上年
Within 2hrs 已經偷笑

其實睇你要熱身幾耐
記住早d去排隊痾尿

前年我跑到7K折返點先開始散

好多半一巴打呢到
利申 我都係

得番一星期可以點練

利申跑10K大約55分鐘，但半馬唔識練

已經無時間補救
唯有個日拉足d筋
試過練足21K
最後100米2隻腳一齊抽

可以好好抖下

我連gym都唔敢做

睇你想幾耐跑完嘅姐

聽日跑多次就全力休息

我aim sub1:40
真係唔可以俾人阻
起步塞已經收得工

睇過youtube d片應該半2塞足全程

一個星期練唔到d乜架啦
主要收操減量

第一次跑半馬，想問黎緊呢星期練跑
應該點分配訓練時間
定練多日就休息等星期日

呢2個月主力加強大脾肌肉，第11年跑渣馬，其中7年全馬

年年跑到35km開始抽筋

真係要休息？休咁耐到時點有狀態

慢jog一兩日
每次半個鐘多d
keep住狀態
已經夠

11年

原來半馬挑戰組有提早截龍

想知半一寄行李要排幾耐？
驚排好耐遲左上線

新手 想問下寄存行李有咩程序

想知你地跑半馬以上 唔聽歌跑會唔會好悶好痛苦？ 一直練開長課都聽住歌跑 但呢排唔見咗耳機 諗緊好唔好專登係渣馬前買番個

印象中其實都快
因為佢有好多架貨車

我都有諗
但係跑得渣馬就係想感受氣氛啦
所以我諗住個朝出門口狂loop d 好hyper 嘅歌就算
同埋我覺得一開始太多人帶住耳機好危險

唔會
跑下跑下好近又有一個補充站

我plan黎緊星期一三五
Mon: 心跳70% - 60 mins
Wed: 心跳70% - 40 mins
Fri：心跳70% - 15mins
目標速度 - 10 mins
recovery - 15 mins

袋定兩包crampfix 傍身
必要時啪一包

個人認為戴耳機跑好危險
Alertness 大大減低

請問邊度有得賣？

旺角 overlaner 、 all weather都有

Thanks

飲完有無快到

其實答唔到
今年兩次半馬都有快到少少少少
但本身食課食唔足
只可以話跟pacing跑
次次都有貨剩

我會戴
當你跑到某個速度以上，其實都只係聽到有聲但唔知播緊乜
聽歌對我有兩個好處，可以更專注調節呼吸
另外一個就係可以令我保持返平時職慣既速度，唔會比人扯快左黎跑

咁當然如果花好多心思去聽歌跑馬拉松就一定係好危險

半馬挑戰組參加者, 對於「分段截跑時間」安排帶來之不便，大會再次深表歉意。如半馬挑戰組參加者想轉組別，大會會安排有需要之參賽者轉到半馬一組（起步時間：早上8時）。有關詳情及手續，將盡快公布。不便之處，敬請見諒！

Half Marathon Challenge runners , we apologise for the inconvenience caused by the cut off points time limit. The Organiser will arrange for Half Marathon Challenge runners to transfer to Half Marathon Run 1 (start time: 8am) if you wish to. We will announce the details as soon as possible. Our sincere apologies again!

其實今年半馬係咪要經過中環灣仔繞道 我見中環灣仔繞道都要封路

半馬挑戰組都跑唔到 2 25食得屎啦

以上資訊，由NRC提供

半馬一組睇黎要通宵爭上線

如果真係調組
半馬一會唔會今年塞人塞到去美孚折返點
然後同全馬一二組又jam過

佢個截龍時間都on99
馬師道前就6分披
之後就散步速

睇直播其實見到好多人散步

有眼嫁嗎大佬 又學政府d咩過馬路安全咩

好囉同全馬一二jam喎 佢地去到美孚10點到
半馬應該過左西隧？

咁多巴打半馬一組
第一次半馬希望兩個半鐘跑得完

咁我半一想上返挑戰組又得唔得

半馬一8點起步美孚折返8km左右
當一半人應該sub2
保守6分披
就9點前少少

全馬一6:35起步
到匯合點應該27-28km
我當前半上斜多會慢腳
6分半披就9點半

同半馬一慢腳+半馬二快腳撞

雖然會分左右航道
不過點都會塞多咗

有冇人唔跑啊
$500幫你買

有冇半二巴打

半馬挑戰組參加者, 有關轉組別之安排與手續，大會正陸續向大家發電郵和短訊，請查看。如有問題，請聯絡馬拉松報名及跑手通訊辦事處, 電話： (852) 2577 0800 (星期一至五：上午9時30分至下午8時；星期六：上午9時30分至下午時1時) 或者電郵：entry_hkmarathon@hkaaa.com 。 謝謝！

Half Marathon Challenge runners, please check email and SMS from the Organizer regarding the arrangement and procedures for transferring to Half Marathon Run 1. Should you have any questions, please contact the Marathon runners’ communications & registration office: (852) 2577 0800 (Mon-Fri 9.30am to 8pm; Sat 9.30am to 1pm) or e-mail: entry_hkmarathon@hkaaa.com. Thank you!

From SCHKMarathon FB

NRC Pacer

1）馬拉松挑戰組
配速組別：3小時30分

2）馬拉松一組
配速組別：4小時

3) 半馬拉松挑戰組
配速組別：1小時35分、1小時45分

4) 半馬拉松一組
配速組別：1小時50分、2小時

5) 半馬拉松二組
配速組別：2小時10分、2小時20分

跑手於賽事當日可因應個人目標，於上線區會合你的NRC PACER。

收唔到email點拎跑手包 打電話去又線路繁忙

To collect the pack, please show the “runner’s pack collection letter” with the QR code, which you should have received earlier via email.
If you didn’t receive the email earlier, please:
1. Visit and select your registered race category
2. Download your “Runner’s Pack Collection Letter” with the QR code

公益名額報焗入一組
但我成績肯定冇可能跟到pacer

Thanks for the info, 但都係冇collection letter, info page都搵唔到有QR code

全馬2無pacer
要食自己

我係第一組 係咪即係無cut到時間

無

發現好多巴打都係半馬一

全馬半馬會分左右跑#$_

自發團隊帶住大家？

咩黎？

nike
渣馬官方合作夥伴

到時成幾千人 想問可以點搵到佢地？

有pacer制服
跑果陣仲會拎住枝旗

我諗都唔係咁易搵到佢地 係咪得一個人拎住枝旗？定幾group咁

多數集合點係清真寺巴士站附近
會有制服
同一pacing應該有兩三個人
不過今年nike縮皮
唔知有幾大陣容

個人經驗就係pacer好難追
佢地頭3k為咗keep pacing逢人過人
上斜都keep到pace
我呢d素人永遠南昌落斜先見得番
所以都係食自己多

有少半段係分開
全馬補級有蕉有海綿

即係一開始已經要食塵

海綿係咪濕曬水 等你淋頭身降溫用？

官網個地圖又唔講有海綿

上年半馬1
出西隧果陣比1:50 PACER過左
好似有5個拎住支其

其實半馬都可以用
舊年用過

奶共

拎bib條隊好長

係

放工時間去拎係咪會塞到仆街

跑個陣又唔見佢地咁快
爭位打尖就

現場係咪仲好多人？ 諗緊5點收工過唔過去拎

要排兩次 岩岩排左一個鐘

拎完 最少預45分鐘 分兩次排 幾亂下
d廢佬排到爆曬粗

今年件tee點

咁我都係遲d先拎 又亂又多人

3點4開始排，排撚到而家都未有得拎號碼布

祝你有奇妙嘅一天

排左個半鐘

咩組排咁耐
10k半全馬有無分隊

全部組一齊排 今年真係搞撚笑
號碼布同衫都要分兩次排

今日仲要好曬 變乾屍咁濟

拎bib個帳幕反射光落條隊度

有d 衫有印名
所以安排拎兩次？

童軍真係慘
又要食晒d晦氣

排隊拎完號碼布 跟住再排隊
再拎塊排左一個鐘拎嘅號碼布拎件衫
唔知咩玩法

今年拎完號碼布先拎衫
所有人不分組別排兩次
排撚到仆街

屌真係奇妙得制，以前都冇咁混亂，今年乜都冇分流乜都同一條隊
真係排隊都排到暈，個重點係我仲要趕住翻去上堂唉

枝旗會寫住1；50？

粉藍 好撚樣衰

太多野驚執少左
同埋有D人唔要衫的

排兩次係方便佢地執 我地等既時間唔會差太多

第二日應該快返啲 始終今日第一日

有冇相睇下 今年仲未有實物相睇

點解今年要排咁耐

好撚多仆街打尖

係街 有無巴打影

比賽個陣又唔見班仆街咁快手腳

好似前年果件 唔靚

今年係似tiffany blue

相機問題
之前有得試身果陣睇過淺色好多

排拎衫條隊快好多

中國、香港

着返自己U 件跑衫算

排兩次隊加埋個半鐘
又熱又曬
無分組排真世界級

咩u
poly有nike

唔自爆啦

現場咩情況？仲去唔去好？

太陽落咗山反而去得過
不過要預多人一齊排

粉藍色

Yes

田總同鳩鐵一樣
「我話ok就ok」

年年都分晒組拎野
今年過完年執唔切
所以由得班童軍仔自生自滅？

咁多人 星期六先去拎

田總
反正你地都要排隊拎
等吓唔駛死

d童軍仔好慘 比人屌到仆街

最後搞左一個鐘
算係咁

晏啲走一轉跑場先
不過應該好多人

真係慘到仆街，人地義工黎
d盲毛無QR CODE甚至無EMAIL夠膽排隊拎 叫佢去詢問處就屌柒人
幫人拎BIB就要跑足全場，仲辛苦過我地跑

唔跑了，呢幾日拉筋算

之前跑左4年，今年唔記得報名，唔知好事定壞事

之前幾次拎衫拎號碼布都好快10分鐘搞掂
今年又熱到仆街

大家加油

今次支那01無上年渣圖時間圖表睇

跑10km 排隊攞野仲耐過跑完條路

本周日將舉行一年一度的渣打馬拉松比賽，不同的天氣狀況，將影響選手們的表現及發揮，而根據現時的天氣預測，周日屆時除風勢頗大，氣溫將介乎20至22度，而相對濕度最高就達百分之90，濕度相對偏高。

跑全馬個班最慘

風勢頗大
打和啦super

聽日放學即刻去

吹東風
出左西隧到終結都係逆風

Alumni有無得拎？

唔係poly有無得買？

干諾道天橋例牌食風位

感覺今年都係開頭塞車到青葵路先散到人流
希望兩粒鐘內完成到

一定塞多左 人多左

件衫太細
有冇想男裝L 換M?

咁多大廈
應該打亂哂

半馬？開頭比多少少力，去到奧海就輕鬆d
上年二組反而去到會展開始塞

近海 唔會

Target 半馬跑145 但跑一組 應該塞到仆街

呢度好多半馬一組巴打

半馬一組希望唔使開頭多人到散步

要早半個鐘上線先避到

D挑戰組散步人士轉曬去一組喎

早到左老銅 請問有得攞未

上年喺隊尾出發
塞到hihi

三點至九點喎

係附近行緊 見到起碼有兩三百人喺度乾晒緊

有廢老屌鬼

尋日放工去,7點排到8:30先攞完所有野
垃圾田總

今年係咪有新人上台
要玩新人事新作風

跑全馬啲人話咁屌
以往全馬唔洗排

急 T恤有冇得轉size?

巴打問吓工作人員有冇得換？

拎完衫叫我去問詢問處 然後詢問處話冇

好彩係大左一個size
呢兩日食多啲嘢增肥自己就OK

加碳儲水可以漲2-4kg

講笑咋

巴打咩碼
唔係特別大份真係m碼夠做

平時L 揀左XL

買咗包gel旁身

俾我着XL件衫應該可以去到大髀

你幾高 高
我180

之前冇試過飲
驚到時飲咗有不良反應
不了

跑到唔夠力先食

全馬食6包夠唔夠

一樣
我上年m 碼到jer 位上啲喇喎
XL 應該好長喎
今年個件冇開黎試
唔通細過上年個件

都ok長 啱啱好掂到Jer

夠啦
60-90分鐘食一包
剩低嘅用黎做救命草

太遲喇
無力先食唔夠時間吸收

你預60分鐘一包
唔好用距離去計幾時食

我同事件S碼比想像中細

我習慣每10k食一包，35-36再食多包谷谷佢

乜你地唔係著自己衫而係著渣馬衫去既

會磨損lin頭
不了

Gel有咩用？

唔好著新衫跑

類似紅牛嘅野

有無人喺現場？係咪仲係好似尋日咁無分流？

有分流，大約10-15分鐘拎完

希望星期日好似呢兩日天氣咁

點解

驚冇咁透氣/會痴身？

Btw 我都係着自己衫跑

果日咁熱著唔著壓力衫好

凡士林/乳貼

跑緊嘅時候補充能量
唔同成份有唔同作用 例如防抽筋 持久 爆發
不過如果跑10k唔洗食 太短

跑半馬啊，
幾時食好？
前兩次跑半馬都抽根

我最大問題係呢個星期每晚兩三點先訓到，個日三點起身即係唔洗訓

正常入西隧前食

着一件算啦

散唔到熱就仆街

充足睡眠好緊要

我呢一兩個星期早訓咗

其實分開攞衫同bib嘅意義係邊

今年多咗有名既衫？

第一次跑半馬, 想問問跑左約十公里到,
會唔會有power gel 派?
入隧道口前有冇?
當然我都打算自己買包

Gel 唔肯定有冇
但水、能量飲品、蕉就有
西隧前後都有

仲有朱古力

記得第一次好似7-8k有 跟著都幾密下 2k到一個

都唔明散步點解會分去挑戰組
佢地自己填到好快？
我半馬填2個鐘都係半馬1

有d經跑會報會直入挑戰組

跟開跑會操都散步

做member唔等於有操
交會費就得

唔好10K先食，因為正常7K已經消曬肌肉入面既糖，加埋要消化，第一個站好食定先

明白, 唔該晒巴打

1.有D人真係會填快D，入挑戰組前面阻住佢跑既人會少左，反正佢都係計起點到終點既時間，點解唔選最易跑個組，而且樣衰極都唔會比回收車收呀麻
2.上面講既跑會
3.渣馬會求其塞人入挑戰組，等賽道人數平均D，無咁易gen死

其實佢縮挑戰組時間
真正係挑戰組果班根本就唔應該驚

我諗真正有操開既人無驚過，嘈個班都係散步打卡人士姐

快左咁多 ？

覺得掹車邊嘅人
會更努力
跑快d避免dq
散步果班就

佢cut個時間其實係挑戰組均速再加左25分鐘，掹車邊個班應該都唔太驚
會驚既講真心照啦

我食果個牌子有一種係跑前食 專用黎防抽筋
應該各牌子都有
不過都係輔助
我覺得做多啲熱身仲有用

有都唔好食
要試gel先
陣間第一次食 可能肚痛或者唔舒服都未定

雖然田總遲公佈cut 鐘係衰
但係真挑戰組都唔會驚

想問之後想跑全馬
今次跑半馬洗唔洗指定時間內完成

唔肯定達標半馬有冇利報全馬
但今年達標下年一定報到半馬

係田總捉蟲入屎眼姐，雖然我覺得田總係抵死唔抵可憐
明知十馬半馬全馬既挑戰組達標時間既人數唔夠5%，但係為左可以更多人參賽，cap更多跑會既錢，就狗屎垃圾既人都塞入挑戰組
反省下點解自己牙力爭取到既賽道同時間得咁少
人地東京馬拉松跑會經新宿同淺草，但係人地比賽時間仲多過你40分鐘
你地就要人食風跑丁鳩橋
心涼

你跑到1:35:30下次就可以優先執全馬
但係整體時間跑得最快個年，都無2.5%既人可以快過呢個時間

一個鐘頭七個字好撚快喎
Avg pace 4分30

今日5點半拎衫 隊都唔洗排

唔駛
不過報全馬
過往兩年一定要完成一場10k或以上賽事

半馬一組，希望2:15完成，練左1年16公里上落斜

巴打平時點熱身？上年多人到跟本無位俾我做熱身跑

利申: 10K

第一年全馬 希望完成到

只跑過半馬

大家加油

呢排做 菜加碳 同灌水
食野食到好悶
同埋好快肚餓

行去起點條路做唔到?

星期二果日扭親見唔痛唔腫冇理到 呢兩日行耐少少就赤赤痛 唔知到時跑唔跑到

第一次半馬 好驚完成唔到

勉強無幸福牙清

賽道旁嘅氣氛會令人好上力
信我

希望啦 我唔係好專業

同我想下係咪一定要買𠴱啲Power Gel好啲

朋友

呢排練成點？

利申：朋友受傷，到時得返一個人跑全馬，有少少怕

要食gel嘅練習期間已經要試gel
比賽先第一次食
隨時肚屙
其實飲大會提供嘅運動飲品都ok啦

x2
從來冇跑過多過10k
淨係前幾日試咗次18k
跑完好似跛咗咁
希望星期日頂得順完成到

啱
個啲補充品真係要前一排就試定

我都冇乜練長途
呢一年都係4-12k
放心啦 ok 既
反而你前幾日先跑18k驚你recover 唔切

半馬唔洗好專業姐
平均一個月練返十幾k 有四五個月練過都輕鬆應付

清咁啱 我都係
我個跑友都傷咗
不過跑步都係睇自己
跑跑吓都會唔同pace
加油

窗較唔順唔好格硬嚟呀

我都好想係咁

我都係半馬一 呢度好多半馬一巴打
唔塞車希望under 2:00
加油

兩個人拍跳
大家會就慢嗰個

最怕到時比賽跟咗其他快腳pace

呢個真係冇得講
如果有快腳過我又分到我心 我一係望天一係睇自己腳

復原就應該冇問題嘅
而家隻腳都冇乜酸喇
希望星期日隻腳生性d
巴打一齊加油

信我
上到場狀態會比平時好
呢幾日停操 拉筋 食多啲碳水化合物 飲多啲水 訓多啲
一定掂 加油

小腿跑親都好緊 可以點算

半馬2幾點到好

勤拉筋，去做下按摩
利伸岩岩做完

趁呢兩日拉多d筋
跑前做足熱身

諗住七點半左右，會唔會太忟

想問寄行李多數排幾耐

計埋去廁所嘅話有d炆

我半馬一組 諗住七點三寄行李
塞就由佢啦
想訓多啲

食完早餐去一次
跑之前9個字先夠去多次

跑前一日去一去SPA
出埋個火, 到正式果日比之前練開快好多
好似幫你打通哂咁

練咗一個月
希望可以跑得完半馬

我都係 初三踢波拗柴 依家陰陰痛
星期日貼住夜跑

巴打以前有冇操開

謝巴打
你都加油

我上年特登請幾日假準備
今年請唔到

我以前無跑開..練都無練..
都完成到半馬

不過今次叫練過下
唔REGULAR
但感覺分別不大
其實都想練下再跑

睇你target 係咩時間完成

提提大家
半馬黎講
頭2K一定好多人
其實可以快少少當熱身
到人流散散地既時候做自己速度
唔好覺得跑唔到, 因為前面一直有人LEAD住你
但你感覺到比好多人超越你既時候 代表你個速度比大部份人慢左

今次目標2個鐘完..
上次2個鐘多幾分鐘

好緊張

大家加油

第一次跑10k

巴打預幾多時間?

+1

跑第一組 6:15

平時練習都係一個鐘頭跑完
睇下可唔可以挑戰50-55min 內

推廣：
放低你既渣馬目標，一個月後我幫你鞭返上黎

same here
都係第一年跑 練習都係54-58左右
希望到時可以跑到50

想知平時跑1K未到 小腿肌肉就超級實
不過都已經習慣左 咁耐以黎都係無理到 小腿肌肉一開始實都頂硬上照捱
想知咁樣係正常/跑得唔夠密 定純粹 係我跑姿有問題
我上網睇過可能因為我腳踭跑果陣唔夠放鬆鎖死左
但我試過 刻意放鬆黎跑 好似一樣都會緊

身體少少向前傾
每次提腳都用大髀
落地盡量腳掌中間落地
跨步唔好太大
寧願密步都唔好大步

如果跑半馬第二組 可唔可以 去左第一組時間跑架😮

可以跑
不過無大會時間

同問 有冇紀念牌 會唔會影響下年報名？

渣打馬拉松 2019
2 月 17 日（星期日）晨早列車服務安排
查詢列車開出時間

點解個個比賽都諗住自己快咁多

個個大撚頭？

平時練平路都咁 比賽又上又落又多人都想快咁多 定覺得快5分鐘係好少

無時間 仲想有牌

我練開條路上落斜多過渣馬 但我正賽次次跑得慢過練習

到飲水站唔好停低飲 一低你就跑唔返 起碼keep住慢跑 飲少量水都夠 同埋千奇唔好中途去toilet 我試過奶野 無目標就搵個比你快些少既人 跟佢後面 咁就唔會覺得孤單 有人帶住你 一定完成到10k 21k 未玩過全馬唔知咩情況 放鬆心情 起跑真係要去多次廁所 各位聽日加油 早d拉筋

師兄專業，今日食多飯多休息？

thanks

要三點起身呀

Same
今晚八點訓了

聽日係咪著得越少布越好
猶疑緊著唔著緊身褲

+1, 但外套心諗都要帶，跑到熱就綁落腰度

習慣只著背心加跑褲。曬就戴帽同太陽眼鏡
試過帶外套。真係好唔方便
同埋聽日應該唔係好凍姐

因為塞車？

巴打有咩斜路好介紹 夠長又夠斜喎

今年熱
打算熱身完就放落行李袋

彩雲村，除左食住廢氣跑之外正野黎
黃大仙上慈雲山都唔錯
荃灣跑入屯門青山公路都唔錯，但斷斷續續
港島就大把選擇啦
btw 我自己大西北，條路plan到要過幾次行人天橋，所以先上落多過正賽

衰興奮 前一晚成日訓唔著

怕你袋底都出汗
咁嘅天氣，背心短褲夠哂

如果呢幾日停操左咁一般份量都OK架啦
因為個肝已經幫你儲左糖，食過多只會令自己負重更多
休息多就一定架啦

自己條長課route多數美孚->荔景山路->葵芳->葵盛->荃新天地2->荃灣公園->汀九->深井 (來回）

都夠上落斜掛

今晚可以唔好食咁高纖維嘅食物
簡單飯麵就ok

Carbo-loading 嘅概念係
食物量不變
但係改變比例（多碳少蛋白少油）

呢兩三日仲要飲多d水
直至痾嘅尿係清淡黃

以前成日以為大步， 踭落地先正確，搞到膝頭痛。
now 轉番細步，腳掌落已經好番好多，唔會痛。

蛋白都少？

可以比平時降低dd
但唔係無

其實好自然量不變嘅情況下
蛋白自然減少
Amino acid始終運動中都會消耗

想問用邊個app 計距離好用?
上年用runkeeper計多左

賽前幾日因為停操左同等肝儲多D糖 低蛋白就一定架啦
我諗巴打既迷思係比賽前一餐應唔應該補充番蛋白質
我睇左幾個網站，主流都係支持補糖多D
原因應該都係以下兩個

1.糖份儲存量多吸收快
蛋白質除非轉化做肌肉，如果唔係都係轉做脂肪同屙尿排出
而且糖份可以1-2個鐘內吸收曬，蛋白質唔得

2.蛋白質難消化容易影響比賽表現
蛋白質都分唔同既氨肌酸，每種吸收時間都唔同，但普遍都8-12個鐘
時效太耐，加上蛋白質主要用胃消化，如果跑半馬全馬中途食gel飲水，消化緊蛋白質反而影響吸收同唔舒服
賽前飲包gel補充蛋白質應該會相對進食攝取好

不過點都好，剩低大家應該都係食2-3餐，唔好過份暴食或者絕食啦
搵岩自己既餐單唔係一朝一夕既事，突然改變飲食習慣仲影響比賽表現
食返平時食開既野啦

用電話APP一定會計多
因為電話係用4G+GPS計，4G個定位麻麻，會影響埋GPS個表現
如果長跑就買隻運動錶啦

感謝巴打

斧山道運動場上慈雲山

次次都3k後先可以跑番正常速度
頭1,2k都瘋狂避人

運動場->彩雲邨->順利->秀茂坪->曉光街->聯合醫院->順天->順利->彩雲

全程大上大落

想問下大家會帶咩跑

跟你

第一次跑半馬, 今晚食幾成飽好

明知自己半馬跑唔到兩個鐘
但諗住跟兩個鐘個pacer睇下跟到幾耐會唔會太痴線
兩個鐘個分段同我跑10k差唔多

如果電話淨開gps呢？

有無話著長襪定短襪好啲？

大家都好踴躍
今晚拉吓筋 早啲訓
聽日加油

從安全考慮
我會建議你到干諾道天橋前跟自己pacing跑
之後嗰4-5km盡自己力逐k 加快
跑得幾多跑幾多
太快chur盡自己後半唔夠力
會hold唔到跑姿
整傷肌肉

第一次跑 佢啲扣針要自己買定到時會派

號碼布有袋扣針

佢係漏咗比我定點 搵唔到有

著對自己最舒服嘅襪

9成漏左

Fk 到時問佢拎得唔得

通常你地扣衫連唔連埋袋

前年第一組頭3k塞到仆街
上年轉左半馬
今年再報番10k塞左我落挑戰組
唔知會唔會無咁塞
希望50分鐘內

唔連
還掂用一次
但落雨我就未試過

應該無
唔好搏啦
狗衝去維園補拎/落文具舖買啦

號碼布都係防水
第一次我都好穩陣咁扣埋袋

聽講靚仔先有

一定短 減磅

連埋咁on9

咁穩陣 裝埋防彈啦

要唔塞嘅就早啲上線啦

排係精英區後面實無塞車

好緊張 今晚都應該瞓唔着

大家聽日加油

目標40分鐘跑完

大家認為跑10K 有無需要飲紅牛, 如有, 跑前幾時飲?

有無青知道半一大約有幾多人跑

9000幾

本身大概9000
而家起碼有400人轉去半一
但應該唔夠上年10000咁多人

好想呢一刻瞓覺瞓到第二朝4點幾起身

諗起都覺逼

我買咗energy gel, 起跑前五至十分鐘前啪

但係red bull咁大罐我驚你急尿

10K不用食GEL 半馬/全馬先要食

小弟10K挑戰組可唔可以同條女跑第一組

同佢一齊跑又點
起步唔夠1K都分開左啦

就係想陪住佢跑

你可以考慮下跑完挑戰組再上線同佢跑第一組

原來中間唔夠時間

散步直到佢追上你

聽朝要寄行李既話咩站落方便d?

挑戰組唔可以第一組起步？

無cert
隨時比工作人員趕

有無人知件衫男裝拎錯女裝，仲有無機會換到

想問下你地電話會唔會寄行李？

聽日除左號碼布必帶之外, 仲有無野係唔帶無得跑?

笑撚咗
Sorry 巴打

我會用運動腰包裝住手機身份證跟身
其他野寄存

好防水架
2016落狗屎都冇爛到

哦hana

跑10k 病左仲應唔應該跑呢

如果跟「above the neck」嘅方法
只係頸以上有病徵（鼻水、喉痛）都可以選擇跑嘅

以上係唔負責任嘅資訊

大唔大機會比人趕

唔啱組咪阻撚住曬啦

用得電話都未病到死啦

著衫著褲

仲有鞋

訓先
聽日大家加油

見到樓上著咩襪都問真係

有冇巴打訓唔著

今晚通頂聽朝跑半馬挑戰組

有無人會攞住支水跑？

做咩唔訓

第一次跑10k 想問係咪每隔幾多k會有顯示跑左幾多公里
好驚跟人跑快左

好似每一k都有
唔太記得

死啦 我依家仲係街仲未瞓 聽日死得啦

訓唔著，聽朝仲要0215集合做水站義工

想問如果半馬一組去咗跑挑戰組會點？？

食飽飽聽日好上路

仲未返屋企瞓呀青

3,5,8

拉埋就訓，半2

10就天后
半就尖L5

件野錯咗size
有冇巴打想用m換s

我想呀
你幾點跑

今日執個選手包先發覺無個環保水杯，跑半馬時水站有無水杯提供架？

7點3

我6點9

有

自知自己咁早都宇必訓得著
Hea下先

無記錯每一K都有

cant sleep lol 全馬 here

半馬2訓唔著

請問可唔可以跑完一組之後再跑多組 上到線？

前年跑半馬
訓唔著 最後訓左2個鐘就起身

如果跑跑下急屎點算

準備沖涼訓覺 聽日全馬

一樣

Me too

號碼布出門口扣左先定去到再扣

扣左先

其實驚醒唔到多過訓唔著

朋友想陪跑10K
冇號碼布跑唔跑得
跑10K第二組

訓唔著揮手區

想問下10k寄行李應該係銅鑼灣定炮台山入維園

瞓唔著

半馬二組瞓唔著

同你一樣

唔得
過唔到去

10k 第一組 訓左個半鐘

turn out訓左4個鐘
預備左幾耐都係咁

12個鐘

年年都訓個半鐘

銅鑼灣或者天后都得

瞓咗3個鐘 同師兄一樣10k 1

平時4-5點先訓，今晚訓唔著，係22-23點訓得個幾鐘好彩只係跑10k

點解可以咁好訓

一樣，第一組

有冇巴絲諗住搭巴士

咁多人訓咁少

有流動廁所

下我要跑哂佢呀
AIA Vataility會有積分送
10k好快過，加油

真係訓唔著

唔係呀 我意思係話去維園嗰啲特別線 係咪地鐵穩陣啲

前一晚已經緊張到訓唔到

好撚眼訓呀

10k 1

好多10k 1巴打

訓唔到，訓得兩個鐘

訓左係床6個鐘
實際應該訓得3個鐘

有冇人搭東涌綫嚟
好驚遲到

訓左半個鐘到，都係10k 1

會唔會好易抽筋

上年又係最早10k，同今次一樣訓咁少

量力而為，抽筋事小，頭暈事大
見唔對路就慢慢黎

食乜早餐好

瞓得10分鐘

有咩早餐食

巴士線開左咁多年 定啦

1條joystick

好

你地著住件跑衫去定去到先換

瞓咗個半鐘
Good luck all

利申：10K 第一組

7仔買條soyjoy/ energy bar

*唔好去到cwb先買，一定比人買哂

好準時，放心啦
利申: 而家係巴士

我都訓唔到

10分鐘 唔係好你好多

坐緊鐵見到個揹10k挑戰組既女仔夾緊眼捷毛

老麥

M記好油食完會long住個胃

咁食老麥通粉

唔跑但咁多位早晨

食左個麥樂雞餐

加外套著住去

全馬1組

好似唔訓仲好

10K 1組

瞓左4個鐘，感覺無瞓到幾多

大家加油

瞓咗1個鐘揮手區

11點半瞓到岩岩醒5個鐘
利申半馬1

好緊張，第一次10k

跑挑戰組10k應該幾點到

仆街驚寄唔切行李

應該依家要到

第二組既揮揮手

係 拉吓筋都差唔多

而家出門口

1組
我訓左2個鐘

放鬆跑就可以，留dd力last 1k上斜路

咩站出近d

下一站天后

Go Go Go

寄行李、熱身、搶前排

希望今年大家平平安安 ！

thanks bro， 柒d唔好負評me咁講句： 我其實練跑頂多去到7k

急屎添

加油，你得既

咪亂咁放快左我第一年跑太興奮，頭4/5k 做4分幾，尾段冇哂keep住自己跑開個步速跑就可以

知道！！

我都淨係跑過7k
少少驚

訓4個半鐘等醒左3次
利申半馬一

會安然度過嘅
第一次半馬都係只係練到9K

你地食咩早餐？我剩係食左個蘋果夠唔夠做？

唔撚係呀

真心咩
我仲係床上面已經好肚餓

腸仔蛋加個包 飲豆奶
跑7:15應該唔會太飽

真又話唔好食太飽

成車都係健儀唔駛驚唔識去

有兩個鐘時間，只要唔抽筋都可以慢慢跑（行）埋佢

加油啊
第一次渣馬10k 我都好緊張

食左隻蕉同個包
10k 第一組
拿臨跑完返屋企訓

擺行李果到遲左5分鐘得唔得

應該可以，最重要貨車未關門

行都番到黎
加油

睇有個page講跑前唔好食蕉

加油呀

希望唔好咁熱

驚肚痛姐，如果平時飲食習慣食開蕉is ok

10k 應該可以
半馬全馬表示又乾蒸燒賣啦

各位巴絲加油

全馬2組

我都係，一熱真係針得
共勉

全馬2，預左10-12點又熱到high high

太陽眼鏡，毛巾，帽要帶

10k1組係咪6:15起跑 我見有啲公司2組都行緊去
我仲坐係條街到

10k第四組 有冇巴絲揮個手

跑10k第五組，啱啱起身
大家加油啊
利申 本身跑開第一/二組，但之前整親隻腳搞到而家有啲驚跑唔嚟

全馬2組 希望完成

一件衫夠未？大家有冇打底

same 10k5組

財經台常客，認得巴打

我乜都冇

有冇10k第三組既手足

利申 第一次參加

我都係練到13k左右

巴打加油

希望12點前番到

應該成地AirPod

卡緊係北角

其實練得夠，唔駛咁多裝備

3.5小時完成就可以避開太陽伯伯

有冇半馬二巴絲

今日大交合話有雲
東風4/5級
最後7k應該唔會太差

我同事家下先出門口

已到埗

3.5小時

10k挑已出閘

寄行李會唔會準時 close ?

有，加油
一出門口就miss左架巴士，又要等車

有冇10k 1師兄上緊去

10km run 2

半馬二

年年都訓唔著

同問

same

10km run 5..

冇訓過

第一次 10K5
好緊張

咁快到 我仲係屋企食緊早餐

10k 3而家喺mk，會唔會放唔切行李